# здоровье

## памятка

 * Начало заболеваний - вторая половина января и вторая половина сентября
 * следим за симптомами
 * сразу писать схему приёма лекарств
 	 * 3 раза в день 5 дней противовирусное: арбидол, осельтамивир, ингавирин; бактерии:
 * на третий день антибиотики 800-900 мг 2 раза в день 7 дней
 * жаропонижающие:
	*
 * ниже +18 нельзя носить летние очки
 * ниже +15 одевать второй слой
 * вложить в рюкзаке термик, шапки, перчатки, шарфы, очки, шарф
 * взять отпуск в садике с 15 сентября по 15 ноября и с 15 января по 15 марта

## ликбез

 * [грипп](https://www.youtube.com/watch?v=jx2DQNEJH9k)
 * [ротавирус](https://www.youtube.com/watch?v=GijjVjVwR4Q)
 * [корь](https://www.youtube.com/watch?v=V68y4_Np9Xc)
 * [фотоиммунотерапия — проходит клинические испытания в МОНИКИ им. М. Ф. Владимирского](https://ria.ru/mo/20180615/1522765490.html)
 * [анализ крови](https://ladariy.livejournal.com/386163.html)
 * сон спать
	* [Джо Роган о сне с Мэтью Уокером](https://www.youtube.com/watch?v=itgQRal2od0)
	* [Выспаться за 6 часов, обучиться во сне и не заболеть | Михаил Полуэктов. Ученые против мифов 17-6](https://www.youtube.com/watch?v=20haf2z_Zcw)
 * [жизнь клетки](https://www.youtube.com/watch?v=JjYIRYhu4m4)
 * [грибы](https://www.youtube.com/watch?v=6BeTUYAUXbY)
 * [дешевые_аналоги_дорогих_лекарств](http://инструкция-от-таблетки.рф/дешевые_аналоги_дорогих_лекарств)
 * [здоровье программиста](https://vk.com/@proglib-zdorovyi-programmist-schastlivyi-programmist)
 * [ортопед и массажистка о работе за компьютером](https://habr.com/ru/company/habr/blog/498634/)
 * [упражнения для плоскостопия](https://www.youtube.com/watch?v=DG_aIsylrt4)
 * [почему важно высыпаться](https://komikaki.ru/page3946674.html)
 * [3 серия. Плоскостопие причина, упражнения для лечения плоскостопия,задняя большеберцовая мышца](https://www.youtube.com/watch?v=u-qlcS6Gz4I)


## талбетки

### бактерики

 * лактобаланс
### противовирусное

 * кагоцел
 * арбидол
 * виферон

### онтебеотикэ

 * флемоксин
 * аугментин

## сон

 * https://www.klex.ru/jbx
	* спорт, исключение алкоголя и курения, нормальный график сна
	* на год планировать 4 отпуска по 10 дней, а потом планировать работу в промежутках

	* Начинайте день не с самых легких или самых сложных, а с самых важных дел, которые обязательно должны быть выполнены.
	* Откажитесь от всего, что вас отвлекает. Не открывайте на компьютере сайты, не касающиеся работы (социальные сети, интернет-магазины и т.д.).
	* Не заглядывайте в электронный ящик каждый час, отведите для этого определенное время. Отвечайте только на важные звонки.
	* Вы не сможете полноценно работать, если у вас не организовано рабочее место. Поместите в ближайшем доступе необходимые вещи и уберите все, что мешает.
	* Составьте себе почасовое расписание, в соответствии с которым будете трудиться каждый день.
	* Повесьте его на видное место и на протяжении дня сверяйтесь с ним и с часами: не слишком ли медленно вы работаете?
	* Наличие грамотного помощника позволит вам быть в курсе всех дел и сэкономит море времени, которое вы тратите на организационные вопросы.
	* Если это возможно, занимайтесь несколькими делами одновременно.
	* Мотивируйте себя на продуктивный труд, на протяжении дня напоминайте себе, что каждая минута праздности и промедления отнимает время у вашего отдыха и сна.
	* Когда устаете, давайте себе короткие перерывы по 10-15 минут, во время которых можете попить кофе, посидеть с закрытыми глазами или, например, сделать гимнастику. Освежившись таким образом, вы будете работать более эффективно.
	* Начинайте трудиться хоть с самого пробуждения, но жестко определите конец рабочего дня. В вашу задачу входит не только сделать как можно больше, но и освободить время для сна.

	* Снотворные — не выход
	* Постарайтесь похудеть, если у вас избыточный вес (снижение массы тела на 10 % от исходного облегчает храп и апноэ на 50 %).
	* Старайтесь спать на боку, с приподнятым изголовьем кровати.
	* Избегайте приема снотворных, особенно из группы бензодиазепиновых транквилизаторов (феназепам).
	* Не курите как минимум за 2 часа до сна и не употребляйте алкоголь перед сном.
	* Обеспечьте нормальное носовое дыхание (ситуационно можно использовать местные сосудосуживающие препараты, специальные носовые полоски, улучшающие носовое дыхание).

## психология

 * [принцип экономии мыслетоплива](https://www.youtube.com/watch?v=fWR5SFhBUWc&index=46)
 * [Техники решения проблем (мыслительные инструменты теории ограничений)](https://www.youtube.com/watch?v=JrQGh3BB4ug)
 * [Сергей Савельев про особенности работы мозга](https://www.youtube.com/watch?v=dOWsSYqxM58)
 * [про соцсети](https://www.youtube.com/watch?v=Ixv3-FnoHrc)
 * [важность тщательного отделения реальных терапевтических эффектов от психологических плацебо](https://22century.ru/popular-science-publications/psychological-placebos)
 * [психолог для психологов](http://sigitova.ru/)
 * [пересмотр стендфордского эксперимента](https://vk.com/public60480847?w=wall-60480847_7533)
 * [Отсутствие выбора заставляет ценить то, что есть](https://ideanomics.ru/lectures/12877)
 * [Противоядие от переутомления: 2 простых шага](https://ideanomics.ru/articles/19143)
 * [Мифы о зефире: почему терпение — не показатель будущих успехов](https://ideanomics.ru/articles/20374)
	* Превратите «надо» в «хочу». Независимо от того, какова ваша цель — есть здоровую пищу, заниматься спортом или учиться — пусть это будет приятное занятие, а не повинность. Кто-то использует геймификацию, кто-то объединяет усилия с приятелем. Экспериментируйте, чтобы понять, что делает эти задачи более приятными.
	* Прививайте более правильные привычки. Сила привычек в том, что они становятся автоматическими. Это может быть плохо, если вы привыкаете жевать целый день, курить, а может быть и хорошо, если это привычка пить воду или медитировать. Вместо того, чтобы делать упор на силу воли, формируйте более правильные привычки и ритуалы.
	* Управляйте соблазнами. Упростите движение к своим целям. Пытаетесь питаться правильно? Запаситесь соответствующими продуктами. Пытаетесь делать физические упражнения? Поставьте кроссовки прямо рядом с дверью и уберите пульт от телевизора из зоны видимости. Пытаетесь читать больше? Разложите книги по всему дому: на тумбочке, в гостиной, в ванной. Заманивайте себя.
 * https://ideanomics.ru/articles/19004 https://markmanson.net/healthy-relationship-habits
 * [про выгорание с Аней Обуховой часть 1](https://www.youtube.com/watch?v=q2vVsjS3ofA)
 * [Выгорание (часть 2): Что делать?](https://www.youtube.com/watch?v=q2vVsjS3ofA)

## клавиатурные тренажёры

 * https://www.ratatype.ru/
 * https://klava.org/

## питание

 * во время болезни - вода, бананы, мармелад

 ## Галоингалятор

 * [сольздоровья.рф галонеб](https://xn--b1adipodapd6ig0b.xn--p1ai/shop/galoingalyatory/galoneb/)
 * []()

## кварцевание

 * https://solnyshco24.com/

## ортопедия

	* https://www.sursil.ru/
	* https://www.formthotics.ru/
	* https://footmasterinsole.com/
	* https://orthoped-viktor.ru/
	* https://orteka.ru/salons/rossiya/206262/
	* https://orto.su/individualnye-ortopedicheskie-stelki-na-zakaz/
	* https://trives-shop.ru/shops/g-moskva-m-oktyabrskoe-pole.html
	* https://ctelki.ru/svoystva/sport/a

	* ортопед красников https://prodoctorov.ru/moskva/lpu/23426-klinika-laboratoriya-dvizheniya/
		* [клиника лаборатория движения](http://www.feetfly.ru/)
		* https://formthotics.ru/
